所謂還原備份軟件，冇一隻有用

由winxp年代，用norton ghost同windows內置個系統還原已經係咁，剛剛裝好時試下佢就冇問題還原到，到電腦有問題就永遠冇用，一係就彈句「無法還原」、「找不到還原點」、「還原失敗」之類，一係就表面還原到，但實際係冇還原。

早排又試下隻Acronis True Image，已經裝完機之後就備份，整左個近200GB既tibx檔。
(2020年11月15日裝windows，2021年1月28日佢自動備份)

尋日唔知乜事，一入windows就藍畫面然後reboot，再入windows亦一樣，試過晒咩修復咩safemode完全冇用，就用True Image手指boot機，入到True Image介面，指返個tibx檔(兩個都試過)，佢就同我講句咁既野，都唔知佢up乜！

至於windows個系統還原，唔使講

冇辦法唯有洗機再裝windows，再裝返True Image，就直頭咁既樣，連畀我揀返個tibx檔都冇(個tibx檔仲喺另一隻hardisk內)

請問巴打，有冇邊隻真係用到既還原備份軟件？

還原精靈

我都有咩既問題...

evernote 打software名hyperlink官網，點知recover有冇放木馬入去㗎

Acronis True Image 點會用唔到

樓豬用家問題

最有用都係
dd if=/dev/sda of=/dev/sdb

dd

不過大去細要事先執一執個source

同埋如果source冇TRIM例如PMR HDD, 超舊SSD, Optane SSD, 記憶咭 之類嘅話都要處理一吓如果唔係會壓縮得唔好(整image唔係clone嘅話)